# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-03 22:10+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: main_12.cpp:3
msgid "Rating adjustment formula"
msgstr "등급 조정 공식"

#: main_12.cpp:107
msgid "for"
msgstr "~을 위한"

#: main_12.cpp:170
msgid "Win value"
msgstr "승리 가치"

#: main_12.cpp:196
msgid "Loss value"
msgstr "손실 가치"

#: main_12.cpp:222
msgid "Draw value"
msgstr "추첨 가치"

#: main_12.cpp:248
msgid "Strength adjustment factor"
msgstr "강도 조정 계수"

#: main_12.cpp:275
msgid "Effective maximum difference value"
msgstr "유효 최대 차이 값"

#: main_12.cpp:302 main_12.cpp:439
msgid "Minimum win value"
msgstr "최소 승리 가치"

#: main_12.cpp:429
msgid "Input rating change for a win"
msgstr "승리에 대한 입력 평가 변경"

#: main_12.cpp:431
msgid "Rating change for a draw"
msgstr "무승부로 인한 평가 변경"

#: main_12.cpp:433
msgid "Rating change for a loss"
msgstr "손실에 대한 평가 변경"

#: main_12.cpp:435
msgid "Input the strength factor adjustment percentage"
msgstr "강도 인자 조정 비율을 입력하세요"

#: main_12.cpp:437
msgid "Effective maximum rating difference"
msgstr "유효 최대 정격 차이"

#: main_12.cpp:468
msgid "This dialog box allows the user to set options for the formula"
msgstr "이 대화 상자를 통해 사용자는 수식에 대한 옵션을 설정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:470
msgid "used to adjust the player rating after a game against an engine."
msgstr "엔진과의 게임 후 플레이어 평가를 조정하는 데 사용됩니다."

#: main_12.cpp:473
msgid "Win value  -  the ranking point increase for winning a game."
msgstr "승리 가치 - 게임에서 이겼을 때 증가하는 랭킹 포인트입니다."

#: main_12.cpp:476
msgid "Draw value  -  this is always set to zero."
msgstr "값 그리기 - 항상 0으로 설정됩니다."

#: main_12.cpp:479
msgid "Loss value  -  this is the minus value of the win value."
msgstr "손실 가치 - 이는 승리 가치의 마이너스 가치입니다."

#: main_12.cpp:482
msgid "Strength adjustment factor (percent)  -  This value is used"
msgstr "강도 조정 계수(백분율) - 이 값이 사용됩니다."

#: main_12.cpp:484
msgid "in calculating the rating, as shown in the equation below."
msgstr "아래 방정식에 표시된 대로 등급을 계산합니다."

#: main_12.cpp:487
msgid "Effective maximum rating difference  -  If the ranking difference"
msgstr "유효 최대 등급 차이 - 순위 차이가 있는 경우"

#: main_12.cpp:489
msgid "between the players is greater than this number,"
msgstr "플레이어 간의 차이가 이 숫자보다 큰 경우,"

#: main_12.cpp:491
msgid "then it is set to this number.  See the equation below."
msgstr "그러면 이 숫자로 설정됩니다. 아래 방정식을 참조하세요."

#: main_12.cpp:494
msgid "The basic formula is used by the United States Chess Federation"
msgstr "기본 공식은 미국 체스 연맹에서 사용합니다."

#: main_12.cpp:496
msgid "for correspondence chess games. "
msgstr "서신 체스 게임을 위한 것입니다."

#: main_12.cpp:498
msgid "You can see it described on the following website -"
msgstr "다음 웹사이트에서 이에 대한 설명을 볼 수 있습니다."

#: main_12.cpp:504
msgid "Here is my explanation of their formula."
msgstr "제가 설명한 공식은 다음과 같습니다."

#: main_12.cpp:506
msgid "Their calculation for the new rating after a game is -"
msgstr "게임 후 새로운 등급에 대한 계산은 다음과 같습니다."

#: main_12.cpp:509
msgid "(for win or loss)"
msgstr "(승패에 상관없이)"

#: main_12.cpp:512
msgid "Here 0.04 (4 percent) is the strength adjustment factor (SAF)"
msgstr "여기서 0.04(4퍼센트)는 강도 조정 계수(SAF)입니다."

#: main_12.cpp:515
msgid "ED is the effective rating difference."
msgstr "ED는 효과적인 평가 차이입니다."

#: main_12.cpp:517
msgid "ED is has a positive value when calculating the ranking of the"
msgstr "ED는 순위를 계산할 때 양의 값을 갖습니다."

#: main_12.cpp:519
msgid "weaker player and a negative value when calculating for the stronger player."
msgstr "약한 플레이어에게는 계산 시 음수 값이 부여되고 강한 플레이어에게는 계산 시 음수 값이 부여됩니다."

#: main_12.cpp:522
msgid "For a win / loss value of 16, if the actual rating difference"
msgstr "승패 값이 16인 경우 실제 평가 차이가"

#: main_12.cpp:524
msgid "between the players is greater than 350, then it is set to 350."
msgstr "플레이어 간 차이가 350보다 크면 350으로 설정됩니다."

#: main_12.cpp:526
msgid "This is to ensure that in these cases, if you win a game against"
msgstr "이는 이러한 경우에 게임에서 승리할 경우를 보장하기 위한 것입니다."

#: main_12.cpp:528
msgid "a weaker opponent, your ranking increases and if you lose against"
msgstr "약한 상대에게 지면 순위가 올라가고,"

#: main_12.cpp:530
msgid "a stronger opponent your ranking decreases."
msgstr "상대가 강할수록 순위가 낮아집니다."

#: main_12.cpp:532
msgid "The rating change here will be small, only 2 points."
msgstr "여기서의 평가 변화는 2점으로 미미할 것입니다."

#: main_12.cpp:534
msgid "This can be adjusted by using a minimum win value variable."
msgstr "이는 최소 승리 가치 변수를 사용하여 조정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:537
msgid "So the general equation is, I think -"
msgstr "그래서 일반적인 방정식은 다음과 같다고 생각합니다."

#: main_12.cpp:543
msgid "where"
msgstr "어디"

#: main_12.cpp:543
msgid "minimum win value"
msgstr "최소 승리 가치"

#: main_12.cpp:546
msgid "The default settings are stored in the ranking formula file < USCF >"
msgstr "기본 설정은 순위 공식 파일 < USCF >에 저장됩니다."

#: main_12.cpp:548
msgid "but you can create a new file and change the settings if you like."
msgstr "하지만 원한다면 새 파일을 만들고 설정을 변경할 수도 있습니다."

#: main_12.cpp:550
msgid "I would recomend only minor changes to the basic numbers."
msgstr "기본 숫자에는 사소한 변경만 권장하겠습니다."

#: main_12.cpp:555
msgid "Rating formula explanation"
msgstr "평가 공식 설명"

#: main_12.cpp:637
msgid "Move delay for human - engine games"
msgstr "인간형 엔진 게임의 이동 지연"

#: main_12.cpp:811 main_12.cpp:1931
msgid "Use move delay"
msgstr "이동 지연 사용"

#: main_12.cpp:829
msgid "Cancel at seconds"
msgstr "몇 초 후에 취소"

#: main_12.cpp:856
msgid "Minimum move delay (seconds)"
msgstr "최소 이동 지연(초)"

#: main_12.cpp:884
msgid "Enforce minimum move delay"
msgstr "최소 이동 지연 적용"

#: main_12.cpp:899
msgid "Use random enforcement time"
msgstr "무작위 시행 시간을 사용하세요"

#: main_12.cpp:920
msgid "Maximum move delay (seconds)"
msgstr "최대 이동 지연(초)"

#: main_12.cpp:942
msgid "Random delay for fixed time"
msgstr "고정된 시간 동안의 무작위 지연"

#: main_12.cpp:1045
msgid "Use move delay in a human - engine game"
msgstr "인간형 엔진 게임에서 이동 지연 사용"

#: main_12.cpp:1047
msgid "Cancel move delay when only this many seconds are left"
msgstr "남은 시간이 이 초뿐일 때 이동 지연을 취소합니다."

#: main_12.cpp:1049
msgid "Minimum move delay in seconds"
msgstr "최소 이동 지연 시간(초)"

#: main_12.cpp:1051
msgid "Enforce the minimum move delay,"
msgstr "최소 이동 지연을 시행합니다."

#: main_12.cpp:1053
msgid "until cancel at seconds is reached"
msgstr "취소가 몇 초 후에 이루어질 때까지"

#: main_12.cpp:1055
msgid "Use a random number between 1 - minimum move delay,"
msgstr "1~최소 이동 지연 사이의 난수를 사용하세요."

#: main_12.cpp:1057
msgid "when enforce minimum move delay is set"
msgstr "최소 이동 지연이 설정된 경우"

#: main_12.cpp:1059
msgid "Maximum move delay in seconds"
msgstr "최대 이동 지연 시간(초)"

#: main_12.cpp:1061
msgid "Use random move delay for fixed engine times"
msgstr "고정된 엔진 시간에 대해 무작위 이동 지연을 사용합니다."

#: main_12.cpp:1089
msgid "This feature is inteneded primarily for use with Komodo chess engines"
msgstr "이 기능은 주로 Komodo 체스 엔진과 함께 사용하도록 설계되었습니다."

#: main_12.cpp:1091
msgid "when they have been weakened for human - engine games."
msgstr "인간형 엔진 게임을 위해 약화된 경우."

#: main_12.cpp:1093
msgid "In this case the engines move almost immediately, which gives the game"
msgstr "이 경우 엔진은 거의 즉시 움직이므로 게임이"

#: main_12.cpp:1095
msgid "an unnatural rhythm, which is rather disconcerting."
msgstr "오히려 불안스러울 정도로 부자연스러운 리듬입니다."

#: main_12.cpp:1097
msgid "This also happens with the Rybka 2.3 engine"
msgstr "이것은 Rybka 2.3 엔진에서도 발생합니다."

#: main_12.cpp:1099
msgid "and the Alexander chess engine."
msgstr "그리고 알렉산더 체스 엔진."

#: main_12.cpp:1102
msgid "Komodo engines do not have a < Slow mover > option, so this dialog box"
msgstr "Komodo 엔진에는 <느린 이동> 옵션이 없으므로 이 대화 상자"

#: main_12.cpp:1104
msgid "allows you to set options which will slow down the engine."
msgstr "엔진 속도를 늦추는 옵션을 설정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:1107
msgid "Use move delay  -  Check to use move delay for human - engine games."
msgstr "이동 지연 사용 - 인간 엔진 게임에서 이동 지연을 사용하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:1110
msgid "Cancel at seconds  -  Select the time at which move delay is no longer used."
msgstr "초 단위로 취소 - 이동 지연이 더 이상 사용되지 않는 시간을 선택합니다."

#: main_12.cpp:1113
msgid "Minimum move delay  -  Select the minimum move delay in seconds."
msgstr "최소 이동 지연 - 최소 이동 지연 시간을 초 단위로 선택하세요."

#: main_12.cpp:1116
msgid "Enforce minimum move delay  -  Check to enforce the minimum move delay"
msgstr "최소 이동 지연 적용 - 최소 이동 지연을 적용하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:1118
msgid "In this case, if the program calculates that the time allowed for the move"
msgstr "이 경우 프로그램이 이동에 허용된 시간을 계산하면"

#: main_12.cpp:1120
msgid "is less than the minimum move delay, then the move delay is set either to the"
msgstr "최소 이동 지연보다 작으면 이동 지연은 다음 중 하나로 설정됩니다."

#: main_12.cpp:1122
msgid "minimum move delay, or to a random number between 1 and the minimum move delay,"
msgstr "최소 이동 지연 또는 1과 최소 이동 지연 사이의 난수"

#: main_12.cpp:1124
msgid "depending on how the next check box is set."
msgstr "다음 확인란이 어떻게 설정되는지에 따라 달라집니다."

#: main_12.cpp:1126
msgid "This enforcement no longer applies when the cancel at seconds time is reached."
msgstr "이러한 시행은 몇 초 후에 취소가 이루어지면 더 이상 적용되지 않습니다."

#: main_12.cpp:1128
msgid "Uncheck to allow the engine to play moves faster than the minimum move delay,"
msgstr "엔진이 최소 이동 지연보다 더 빠르게 이동을 재생하도록 허용하려면 선택을 해제하세요."

#: main_12.cpp:1130
msgid "prior to the cancel at seconds point, if time is beginning to run short."
msgstr "몇 초 후에 취소하기 전에, 시간이 부족해지기 시작하면."

#: main_12.cpp:1133
msgid "Enforce with random  -  Check for a random enforcement time of the minimum move delay."
msgstr "무작위로 시행 - 최소 이동 지연의 무작위 시행 시간을 확인합니다."

#: main_12.cpp:1136
msgid "Maximum move delay  -  Select the maximum move delay in seconds."
msgstr "최대 이동 지연 - 최대 이동 지연 시간을 초 단위로 선택합니다."

#: main_12.cpp:1139
msgid "Random delay for fixed time  -  Check to use a random move delay for fixed time levels."
msgstr "고정된 시간 동안의 무작위 지연 - 고정된 시간 레벨 동안 무작위 이동 지연을 사용하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:1141
msgid "Uncheck to use the whole of the fixed time allowed for the move delay."
msgstr "이동 지연에 허용되는 고정 시간 전체를 사용하려면 선택을 해제하세요."

#: main_12.cpp:1146
msgid "Move delay help"
msgstr "이동 지연 도움말"

#: main_12.cpp:1330
msgid "Rated game options"
msgstr "평가된 게임 옵션"

#: main_12.cpp:1663
msgid "PGN filename for player games"
msgstr "플레이어 게임을 위한 PGN 파일 이름"

#: main_12.cpp:1680
msgid "Select .pgn file for the game"
msgstr "게임에 대한 .pgn 파일을 선택하세요"

#: main_12.cpp:1715
msgid "Engine opponent"
msgstr "엔진 상대"

#: main_12.cpp:1739
msgid "Engine ELO"
msgstr "엔진 ELO"

#: main_12.cpp:1782
msgid "Personalities"
msgstr "성격"

#: main_12.cpp:1802
msgid "Current player"
msgstr "현재 플레이어"

#: main_12.cpp:1897
msgid "Player ELO"
msgstr "플레이어 ELO"

#: main_12.cpp:1918
msgid "Edit player ELO rating"
msgstr "플레이어 ELO 등급 편집"

#: main_12.cpp:1918
msgid "Check to edit player ELO rating"
msgstr "플레이어 ELO 등급을 편집하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:1944
msgid "Set as current engine"
msgstr "현재 엔진으로 설정"

#: main_12.cpp:1957
msgid "Set as current clock"
msgstr "현재 시계로 설정"

#: main_12.cpp:1983
msgid "Rating change for results"
msgstr "결과에 대한 평가 변경"

#: main_12.cpp:2057
msgid "Manual adjustment"
msgstr "수동 조정"

#: main_12.cpp:2075
msgid "Rating formula"
msgstr "평가 공식"

#: main_12.cpp:2173
msgid "Time controls"
msgstr "시간 제어"

#: main_12.cpp:2185
msgid "Minutes per game"
msgstr "게임당 분"

#: main_12.cpp:2194
msgid "Increment (seconds)"
msgstr "증가(초)"

#: main_12.cpp:2212
msgid "Player"
msgstr "플레이어"

#: main_12.cpp:2279
msgid "Book off"
msgstr "예약 취소"

#: main_12.cpp:2305
msgid "Start the game"
msgstr "게임을 시작하세요"

#: main_12.cpp:2483
msgid "Input the PGN filename for saving player games"
msgstr "플레이어 게임을 저장하기 위한 PGN 파일 이름을 입력하세요"

#: main_12.cpp:2485
msgid "Input the engine ELO strength"
msgstr "엔진 ELO 강도를 입력하세요"

#: main_12.cpp:2486
msgid "Open the engine settings dialog box"
msgstr "엔진 설정 대화 상자를 엽니다"

#: main_12.cpp:2487
msgid "Open the Rodent engine personalities dialog box"
msgstr "설치류 엔진 개성 대화 상자를 엽니다."

#: main_12.cpp:2489
msgid "Add a new player"
msgstr "새로운 플레이어 추가"

#: main_12.cpp:2490
msgid "Delete the current player"
msgstr "현재 플레이어 삭제"

#: main_12.cpp:2491
msgid "Save the current player details"
msgstr "현재 플레이어 세부 정보 저장"

#: main_12.cpp:2492
msgid "Player ELO rating"
msgstr "플레이어 ELO 등급"

#: main_12.cpp:2493
msgid "Check to edit the player ELO rating"
msgstr "플레이어 ELO 등급을 편집하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:2495
msgid "Check to use a move delay for the rated game."
msgstr "평가된 게임에 이동 지연을 사용하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:2496
msgid "Check to set engine settings as current"
msgstr "엔진 설정을 현재로 설정하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:2497
msgid "Check to set clock settings as current"
msgstr "시계 설정을 현재로 설정하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:2499
msgid "Check to switch off the opening book for this game"
msgstr "이 게임의 오프닝 북을 끄려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:2501
msgid "ELO rating change for a player win"
msgstr "플레이어 승리 시 ELO 등급 변경"

#: main_12.cpp:2502
msgid "ELO rating change for a player loss"
msgstr "선수 손실에 따른 ELO 등급 변화"

#: main_12.cpp:2503
msgid "ELO rating change for a draw"
msgstr "무승부로 인한 ELO 등급 변경"

#: main_12.cpp:2505
msgid "Check to adjust the rating changes"
msgstr "평가 변경 사항을 조정하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:2507
msgid "and player ELO manually"
msgstr "그리고 플레이어 ELO를 수동으로"

#: main_12.cpp:2509
msgid "Rating formula currently in use"
msgstr "현재 사용 중인 평가 공식"

#: main_12.cpp:2510
msgid "Add a new formula"
msgstr "새로운 수식 추가"

#: main_12.cpp:2511
msgid "Delete the current formula"
msgstr "현재 수식을 삭제합니다"

#: main_12.cpp:2512
msgid "Edit the current formula"
msgstr "현재 수식을 편집합니다"

#: main_12.cpp:2514
msgid "Input the player time for the game in minutes"
msgstr "게임에 참여하는 플레이어의 시간을 분 단위로 입력하세요."

#: main_12.cpp:2515
msgid "Input the player move increment in seconds"
msgstr "플레이어 이동 증가량을 초 단위로 입력하세요"

#: main_12.cpp:2517
msgid "Input the engine time for the game in minutes"
msgstr "게임의 엔진 시간을 분 단위로 입력하세요"

#: main_12.cpp:2518
msgid "Input the engine move increment in seconds"
msgstr "엔진 이동 증가량을 초 단위로 입력하세요"

#: main_12.cpp:2520
msgid "Check for human to play white"
msgstr "사람이 흰색으로 플레이하는지 확인하세요"

#: main_12.cpp:2522
msgid "Start the game with the current settings"
msgstr "현재 설정으로 게임을 시작하세요"

#: main_12.cpp:2528 main_12.cpp:2529
msgid "Select the engine that you want to play against"
msgstr "플레이하고 싶은 엔진을 선택하세요"

#: main_12.cpp:2534 main_12.cpp:2535
msgid "Select the current player"
msgstr "현재 플레이어를 선택하세요"

#: main_12.cpp:2566
msgid "Rated game help"
msgstr "평가된 게임 도움말"

#: main_12.cpp:2604
msgid "Rated game provides a convenient way for you to play against weakened"
msgstr "평가된 게임은 약화된 상대와 플레이할 수 있는 편리한 방법을 제공합니다."

#: main_12.cpp:2606
msgid "chess engines and at the same time it keeps track of your progress"
msgstr "체스 엔진과 동시에 진행 상황을 추적합니다."

#: main_12.cpp:2608
msgid "by updating an approximate ELO rating."
msgstr "대략적인 ELO 등급을 업데이트하여."

#: main_12.cpp:2611
msgid "You can set the following options for a rated game"
msgstr "평가된 게임에 대해 다음 옵션을 설정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2614
msgid "PGN filename  :  Select the PGN filename to store rated games."
msgstr "PGN 파일 이름: 평가된 게임을 저장할 PGN 파일 이름을 선택하세요."

#: main_12.cpp:2616
msgid "The filename is derived from the player name. It will be stored in the"
msgstr "파일 이름은 플레이어 이름에서 파생됩니다."

#: main_12.cpp:2620
msgid "If no player name is input, rated_games.pgn will be used for the filename"
msgstr "플레이어 이름을 입력하지 않으면 rated_games.pgn이 파일 이름으로 사용됩니다."

#: main_12.cpp:2623
msgid "Engine opponent  :  Here you can select which engine you want to play."
msgstr "엔진 상대: 여기서 플레이할 엔진을 선택할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2625
msgid "All of these engines have the UCI_LimitStrength option,"
msgstr "이러한 모든 엔진에는 UCI_LimitStrength 옵션이 있습니다."

#: main_12.cpp:2627
msgid "which allows them to be weakened."
msgstr "이로 인해 약화될 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2629
msgid "If you want to add another engine that has this option it should be copied"
msgstr "이 옵션이 있는 다른 엔진을 추가하려면 복사해야 합니다."

#: main_12.cpp:2631
msgid "to the"
msgstr "에게"

#: main_12.cpp:2631
msgid " directory"
msgstr "디렉토리"

#: main_12.cpp:2634
msgid "Engine ELO  -  Select the ELO strength of the engine."
msgstr "엔진 ELO - 엔진의 ELO 강도를 선택하세요."

#: main_12.cpp:2636
msgid "The upper and lower permissable values are shown."
msgstr "허용 가능한 상한값과 하한값이 표시됩니다."

#: main_12.cpp:2639
msgid "Engine settings  -  This opens the engine dialog box which allows you to alter"
msgstr "엔진 설정 - 엔진 대화 상자가 열리고 이를 통해 변경할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2641
msgid "other options for your chosen engine.  Click on < Stockfish > for an example."
msgstr "선택한 엔진에 대한 다른 옵션도 있습니다. 예시를 보려면 <Stockfish>를 클릭하세요."

#: main_12.cpp:2643
msgid "If a Rodent chess engine is loaded, then a < Personalities > button"
msgstr "설치류 체스 엔진이 로드되면 < 성격 > 버튼"

#: main_12.cpp:2645
msgid "for this engine will also appear."
msgstr "이 엔진에도 나타날 것입니다."

#: main_12.cpp:2648
msgid "Current player  -  Here you can set the current player and also add, delete"
msgstr "현재 플레이어 - 여기에서 현재 플레이어를 설정하고 추가, 삭제할 수도 있습니다."

#: main_12.cpp:2650
msgid "and edit players. The name of the current player is displayed in the edit window"
msgstr "플레이어를 편집합니다. 현재 플레이어의 이름이 편집 창에 표시됩니다."

#: main_12.cpp:2652
msgid "of a drop-down list box."
msgstr "드롭다운 목록 상자의."

#: main_12.cpp:2655
msgid "Plus button  -  To add a new player, type their name in the edit window and click"
msgstr "플러스 버튼 - 새로운 플레이어를 추가하려면 편집 창에 플레이어 이름을 입력하고 클릭하세요."

#: main_12.cpp:2657
msgid "on this button.  Their name will be added to the list and a file named after them,"
msgstr "이 버튼을 클릭합니다. 해당 이름이 목록에 추가되고 해당 이름을 딴 파일이 생성됩니다."

#: main_12.cpp:2659
msgid "which contains their details, will be stored on disk in the"
msgstr "해당 세부 정보가 포함된 내용은 디스크에 저장됩니다."

#: main_12.cpp:2664
msgid "Minus button  -  Click to delete the player shown in the edit window."
msgstr "빼기 버튼 - 편집 창에 표시된 플레이어를 삭제하려면 클릭하세요."

#: main_12.cpp:2666
msgid "This will also remove their file from disk."
msgstr "이렇게 하면 디스크에서 해당 파일도 제거됩니다."

#: main_12.cpp:2669
msgid "Save  -  Click to save the details of the player in the edit window"
msgstr "저장 - 편집 창에서 플레이어의 세부 정보를 저장하려면 클릭하세요."

#: main_12.cpp:2671
msgid "if you make a manual change to their ELO rating."
msgstr "ELO 등급을 수동으로 변경하는 경우"

#: main_12.cpp:2674
msgid "Player ELO  -  This shows the ELO rating of the player in the edit window."
msgstr "플레이어 ELO - 이것은 편집 창에 플레이어의 ELO 등급을 보여줍니다."

#: main_12.cpp:2676
msgid "If you want to edit this box when you add a new player, then see the next option."
msgstr "새로운 플레이어를 추가할 때 이 상자를 편집하려면 다음 옵션을 참조하세요."

#: main_12.cpp:2679
msgid "Edit player ELO rating  -  Check to allow editing of the player ELO rating."
msgstr "플레이어 ELO 평점 편집 - 플레이어 ELO 평점을 편집하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:2682
msgid "Use move delay  -  Check to use a move delay for the rated game."
msgstr "이동 지연 사용 - 평가된 게임에 이동 지연을 사용하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:2684
msgid "This option is intended for engines that move too quickly"
msgstr "이 옵션은 너무 빨리 움직이는 엔진을 위한 것입니다."

#: main_12.cpp:2686
msgid "when they are weakened, such as the Komodo dragon."
msgstr "예를 들어 코모도 드래곤처럼 약해졌을 때."

#: main_12.cpp:2689
msgid "Set as current engine  -  Check to set the engine displayed in this box"
msgstr "현재 엔진으로 설정 - 이 상자에 표시되는 엔진을 설정하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:2691
msgid "as the current engine after the rated game has finished."
msgstr "평가된 게임이 종료된 후의 현재 엔진으로."

#: main_12.cpp:2693
msgid "Uncheck to reset to the old engine after the rated game."
msgstr "평가된 게임이 끝난 후 이전 엔진으로 재설정하려면 선택을 해제하세요."

#: main_12.cpp:2696
msgid "Set as current clock  -  Check to set the clock times displayed in this box"
msgstr "현재 시계로 설정 - 이 상자에 표시되는 시계 시간을 설정하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:2698
msgid "as the current clock after the rated game has finished."
msgstr "평가된 게임이 끝난 후의 현재 시계입니다."

#: main_12.cpp:2700
msgid "Uncheck to reset to the old clock after the rated game."
msgstr "평가된 게임이 끝난 후 이전 시계로 재설정하려면 선택을 해제하세요."

#: main_12.cpp:2703
msgid "Rating change for results -  Shows the rating changes for a win, loss or draw."
msgstr "결과에 대한 평가 변화 - 승리, 패배 또는 무승부에 대한 평가 변화를 보여줍니다."

#: main_12.cpp:2705
msgid "These are automatically adjusted according to the player and engine elo ratings"
msgstr "이는 플레이어와 엔진의 elo 등급에 따라 자동으로 조정됩니다."

#: main_12.cpp:2707
msgid "and which formula for ELO calculation is used."
msgstr "그리고 ELO 계산에 어떤 공식을 사용하나요?"

#: main_12.cpp:2710
msgid "Manual adjustment  -  Check this box if you want to alter the values above manually."
msgstr "수동 조정 - 위의 값을 수동으로 변경하려면 이 상자를 선택하세요."

#: main_12.cpp:2712
msgid "If you want to play the rated game with manually adjusted values,"
msgstr "수동으로 조정된 값으로 평가된 게임을 플레이하려면,"

#: main_12.cpp:2714
msgid "then leave this box checked when you click on < Start game >"
msgstr "그런 다음 <게임 시작>을 클릭할 때 이 상자를 선택된 상태로 두십시오."

#: main_12.cpp:2717
msgid "Rating formulas  -  Here you can select and modify ELO calculation formulas."
msgstr "평가 공식 - 여기에서 ELO 계산 공식을 선택하고 수정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2719
msgid "It is used in a similar way to the current player box."
msgstr "현재 플레이어 박스와 비슷한 방식으로 사용됩니다."

#: main_12.cpp:2721
msgid "The main difference is that when you add or edit a formula,"
msgstr "주요 차이점은 수식을 추가하거나 편집할 때"

#: main_12.cpp:2723
msgid "a new dialog box opens which allows you to input the options for the formula."
msgstr "수식에 대한 옵션을 입력할 수 있는 새 대화 상자가 열립니다."

#: main_12.cpp:2725
msgid "For more information on rating formulas Click on the < Help > button"
msgstr "평가 공식에 대한 자세한 내용을 보려면 <도움말> 버튼을 클릭하세요."

#: main_12.cpp:2727
msgid "of the formula dialog box."
msgstr "수식 대화 상자의."

#: main_12.cpp:2730
msgid "Time controls  -  Selet the time controls for the game."
msgstr "시간 제어 - 게임의 시간 제어를 선택하세요."

#: main_12.cpp:2732
msgid "Input the game time in minutes and the move increment in seconds"
msgstr "게임 시간을 분 단위로 입력하고 이동 간격을 초 단위로 입력하세요."

#: main_12.cpp:2734
msgid "for the human player and chess engine."
msgstr "인간 플레이어와 체스 엔진을 위한 것입니다."

#: main_12.cpp:2736
msgid "You can give yourself more time than the engine if you like."
msgstr "원한다면 엔진보다 더 많은 시간을 가질 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2739
msgid "Book off  -  Check to switch off the opening book for the rated game."
msgstr "북 끄기 - 평가된 게임의 오프닝 북을 끄려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:2742
msgid "Play white  -  Check for the human player to play white,"
msgstr "흰색 플레이 - 인간 플레이어가 흰색을 플레이하는지 확인하세요."

#: main_12.cpp:2744
msgid "uncheck for the human player to play black."
msgstr "인간 플레이어가 검은색으로 플레이하도록 하려면 체크를 해제하세요."

#: main_12.cpp:2747
msgid "Start the game  -  Click to start a rated game with the current options."
msgstr "게임 시작 - 클릭하면 현재 옵션으로 평가된 게임이 시작됩니다."

#: main_12.cpp:2750
msgid "If you want an interesting and varied opening book for human - engine games,"
msgstr "인간형 엔진 게임을 위한 흥미롭고 다양한 오프닝북을 원하신다면,"

#: main_12.cpp:2752
msgid "I would recommend the polyglot opening book"
msgstr "나는 다국어 서문을 추천하고 싶습니다."

#: main_12.cpp:2754
msgid "This book was part of the Deep Saros engine download."
msgstr "이 책은 Deep Saros 엔진 다운로드의 일부였습니다."

#: main_12.cpp:2756
msgid "It should have been installed in the following directory -"
msgstr "다음 디렉토리에 설치되어야 합니다."

#: main_12.cpp:2784
msgid "Help for rated game engines"
msgstr "평가된 게임 엔진에 대한 도움말"

#: main_12.cpp:2787
msgid "Arasan"
msgstr "아라산"

#: main_12.cpp:2787
msgid "Rodent"
msgstr "설치류"

#: main_12.cpp:2789
msgid "Stockfish"
msgstr "건어"

#: main_12.cpp:2851
msgid "The engines used < Rated game > all have the UCI limit strength option."
msgstr "<평가된 게임>에 사용된 엔진에는 모두 UCI 제한 강도 옵션이 있습니다."

#: main_12.cpp:2853
msgid "This allows the user to select an approximate ELO rating"
msgstr "이를 통해 사용자는 대략적인 ELO 등급을 선택할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2855
msgid "for the playing strength of the engine."
msgstr "엔진의 재생 강도를 위해서."

#: main_12.cpp:2858
msgid "The engines are usually stored in the following directory -"
msgstr "엔진은 일반적으로 다음 디렉토리에 저장됩니다."

#: main_12.cpp:2863
msgid "There is a large selection to choose from, but you can add other limit strength"
msgstr "선택할 수 있는 선택 범위가 넓지만 다른 제한 강도를 추가할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2865
msgid "engines if you like by making a new directory in < rated_engines >"
msgstr "원하는 경우 <rated_engines>에 새 디렉토리를 만들어 엔진을 추가하세요."

#: main_12.cpp:2867
msgid "and copying the engine *.exe file into it."
msgstr "그리고 엔진 *.exe 파일을 복사합니다."

#: main_12.cpp:2870
msgid "This process will work for the following commercial engines -"
msgstr "이 프로세스는 다음 상용 엔진에 적용됩니다."

#: main_12.cpp:2872
msgid "Komodo dragon, Fritz 16, Shredder, Houdini 6, Deep Junior and Chiron."
msgstr "코모도 드래곤, 프리츠 16, 슈레더, 후디니 6, 딥 주니어, 키론."

#: main_12.cpp:2873
msgid "There may well be many more."
msgstr "그보다 훨씬 더 많은 것이 있을 수도 있습니다."

#: main_12.cpp:2875
msgid "I have tried to cater for most types of computers and this has made"
msgstr "나는 대부분의 컴퓨터 유형을 처리하려고 노력했고 이로 인해"

#: main_12.cpp:2877
msgid "the engine list quite long.  So you can delete the ones that you don't want."
msgstr "엔진 목록이 꽤 길어서 원치 않는 엔진은 삭제할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:2880
msgid "Whilst some of the older engines, such as Ufim, Delfi and Amyan play a bit"
msgstr "Ufim, Delfi 및 Amyan과 같은 일부 오래된 엔진은 약간 작동하지만"

#: main_12.cpp:2882
msgid "differently to each other, most of the engines that are derived from Stockfish,"
msgstr "Stockfish에서 파생된 대부분의 엔진은 서로 다르게 작동합니다."

#: main_12.cpp:2884
msgid "play in a similar way."
msgstr "비슷한 방식으로 플레이합니다."

#: main_12.cpp:2887
msgid "The one engine that stands out as totally unique and perfectly suited"
msgstr "완전히 독특하고 완벽하게 적합한 것으로 돋보이는 엔진"

#: main_12.cpp:2889
msgid "for < Rated game > is the Rodent chess engine, written by Pawel Koziol."
msgstr "<평가된 게임>은 파벨 코지올이 개발한 로덴트 체스 엔진입니다."

#: main_12.cpp:2891
msgid "Click on < Rodent > for more details."
msgstr "자세한 내용을 보려면 <설치류>를 클릭하세요."

#: main_12.cpp:2909
msgid "The Arasan engine, written by Jon Dart is another very good engine."
msgstr "존 다트가 작성한 아라산 엔진도 매우 좋은 엔진입니다."

#: main_12.cpp:2911
msgid "Whilst not as strong as the Stockfish, it has a distinctive playing style."
msgstr "스톡피쉬만큼 강력하지는 않지만, 독특한 플레이 스타일을 가지고 있습니다."

#: main_12.cpp:2913
msgid "However, when used with the Tarrasch and Nimzo_3d GUI,"
msgstr "그러나 Tarrasch 및 Nimzo_3d GUI와 함께 사용하는 경우"

#: main_12.cpp:2915
msgid "there are some problems."
msgstr "몇 가지 문제가 있습니다."

#: main_12.cpp:2918
msgid "Since the addition of a neural net with version 23.0,"
msgstr "23.0 버전부터 신경망이 추가된 이후로,"

#: main_12.cpp:2920
msgid "none of them would work on my computer."
msgstr "그 중 어느 것도 내 컴퓨터에서는 작동하지 않았습니다."

#: main_12.cpp:2922
msgid "However, with the latest version 25.2 the following engines work"
msgstr "하지만 최신 버전 25.2에서는 다음 엔진이 작동합니다."

#: main_12.cpp:2927
msgid "Given these issues, I have used engines from version 22.3"
msgstr "이러한 문제를 고려하여 22.3 버전의 엔진을 사용했습니다."

#: main_12.cpp:2929
msgid "for the rated games.  This was the last version without a neural net."
msgstr "등급이 매겨진 게임용입니다. 신경망이 없는 마지막 버전이었습니다."

#: main_12.cpp:2931
msgid "All of the engines from this version run on my computer."
msgstr "이 버전의 모든 엔진은 내 컴퓨터에서 실행됩니다."

#: main_12.cpp:2936
msgid "Arasan engine help"
msgstr "아라산 엔진 도움말"

#: main_12.cpp:2962
msgid "Stockfish chess engine"
msgstr "스톡피쉬 체스 엔진"

#: main_12.cpp:2965
msgid "Stockfish nps"
msgstr "스톡피시 nps"

#: main_12.cpp:2967
msgid "Alexander"
msgstr "알렉산더"

#: main_12.cpp:3010
msgid "When I was writing the code for engine matches, I found that the Stockfish"
msgstr "엔진 매치에 대한 코드를 작성할 때 Stockfish를 발견했습니다."

#: main_12.cpp:3012
msgid "and Komodo engines were losing on time in games with a fast time limit,"
msgstr "그리고 Komodo 엔진은 시간 제한이 빠른 게임에서 시간을 낭비하고 있었습니다."

#: main_12.cpp:3014
msgid "so I wrote the < Engine time adjustment > option to fix this problem."
msgstr "그래서 저는 이 문제를 해결하기 위해 <엔진 시간 조정> 옵션을 작성했습니다."

#: main_12.cpp:3017
msgid "With a rated game, using a longer time limit, I found that once again"
msgstr "평가된 게임을 사용하여 더 긴 시간 제한을 사용하면 다시 한 번 다음을 발견했습니다."

#: main_12.cpp:3019
msgid "Stockfish plays its moves very slowly when it is out of its opening book"
msgstr "스톡피쉬는 오프닝북을 벗어났을 때 매우 느리게 움직입니다."

#: main_12.cpp:3021
msgid "or if no book is used."
msgstr "또는 책을 사용하지 않는 경우."

#: main_12.cpp:3024
msgid "To remedy this you can adjust the Stockfish slow mover option."
msgstr "이 문제를 해결하려면 Stockfish 슬로우 무버 옵션을 조정하면 됩니다."

#: main_12.cpp:3026
msgid "Lowering this value speeds up the moves a bit."
msgstr "이 값을 낮추면 이동 속도가 약간 빨라집니다."

#: main_12.cpp:3028
msgid "Although I found this option was not adequate for fast time controls"
msgstr "나는 이 옵션이 빠른 시간 제어에 적합하지 않다는 것을 발견했습니다."

#: main_12.cpp:3030
msgid "of 3 minutes or less for a game, it works well for 5 minutes or greater."
msgstr "게임 시간이 3분 이하라면 5분 이상 하는 것이 효과적입니다."

#: main_12.cpp:3032
msgid "For Stockfish 11, a value of 20-30 works well for 5-10 minute games."
msgstr "Stockfish 11의 경우 5~10분짜리 게임에는 20~30의 값이 적합합니다."

#: main_12.cpp:3035
msgid "You can set the slow mover option using the custom parameter options"
msgstr "사용자 정의 매개변수 옵션을 사용하여 느린 이동 옵션을 설정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:3037
msgid "in the engine dialog box."
msgstr "엔진 대화 상자에서."

#: main_12.cpp:3039
msgid "To make things easier, I have made an engine parameter file for Stockfish 11"
msgstr "작업을 더 쉽게 하기 위해 Stockfish 11에 대한 엔진 매개변수 파일을 만들었습니다."

#: main_12.cpp:3041
msgid "with the slow mover set.  You can load this from the rated game dialog box"
msgstr "슬로우 무버가 설정되어 있습니다. 등급 게임 대화 상자에서 불러올 수 있습니다."

#: main_12.cpp:3043
msgid "by clicking on engine < Engine settings.. > and then < Load engine >"
msgstr "엔진 <엔진 설정..>을 클릭한 다음 <엔진 로드>를 클릭합니다."

#: main_12.cpp:3045
msgid "from the engine dialog box that opens."
msgstr "열리는 엔진 대화 상자에서."

#: main_12.cpp:3048
msgid "The parameter files for Stockfish 11 are stored in the directory"
msgstr "Stockfish 11의 매개변수 파일은 다음 디렉토리에 저장됩니다."

#: main_12.cpp:3053
msgid "Stockfish engines 8-15 have the slow mover option, 16 and 17 do not."
msgstr "스톡피쉬 엔진 8~15에는 슬로우 무버 옵션이 있지만, 16과 17에는 없습니다."

#: main_12.cpp:3055
msgid "Given the fact that you do not need the extra playing strength here,"
msgstr "여기서는 추가적인 플레이 강도가 필요하지 않다는 사실을 감안할 때,"

#: main_12.cpp:3057
msgid "there is no need to use the stronger engines."
msgstr "더 강력한 엔진을 사용할 필요가 없습니다."

#: main_12.cpp:3075
msgid "I found this version of the Stockfish engine on the GitHub at -"
msgstr "저는 GitHub에서 Stockfish 엔진의 이 버전을 찾았습니다."

#: main_12.cpp:3079
msgid "It is a more adjustable version than the standard engine."
msgstr "이는 표준 엔진보다 조절성이 더 뛰어난 버전입니다."

#: main_12.cpp:3081
msgid "Here is a description of the engine from the < README.md > file -"
msgstr "다음은 <README.md> 파일의 엔진에 대한 설명입니다."

#: main_12.cpp:3086
msgid "StockfishNPS is a slightly modified Stockfish for human play"
msgstr "StockfishNPS는 인간 놀이에 적합하도록 약간 변형된 Stockfish입니다."

#: main_12.cpp:3088
msgid "with nodes per second reduction, (kilo nodes per second ~= 1 / waitms"
msgstr "초당 노드 감소(초당 킬로노드 ~= 1 / waitms)"

#: main_12.cpp:3090
msgid "randomized evaluation, search depth and search nodes limit."
msgstr "무작위 평가, 검색 깊이 및 검색 노드 제한."

#: main_12.cpp:3092
msgid "The strength of the first two modifications can be set in the uci options"
msgstr "첫 번째 두 수정의 강도는 uci 옵션에서 설정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:3094
msgid "from 0 to 100, while search depth may be limited to values from 1 to 20"
msgstr "0~100까지, 검색 깊이는 1~20까지의 값으로 제한될 수 있습니다."

#: main_12.cpp:3096
msgid "and search nodes to values up to 500000."
msgstr "최대 500000까지의 값에 대한 노드를 검색합니다."

#: main_12.cpp:3099
msgid "All modifications can be used in any combination together with"
msgstr "모든 수정 사항은 다음과 함께 조합하여 사용할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:3101
msgid "ELO limit strength and Skill Level settings, to reduce the strength"
msgstr "ELO는 강도 및 기술 수준 설정을 제한하여 강도를 줄입니다."

#: main_12.cpp:3103
msgid "of the engine when playing against humans."
msgstr "사람과 경쟁할 때 엔진의 성능."

#: main_12.cpp:3106
msgid "With default settings, StockfishNPS plays exactly like the current Stockfish16_dev."
msgstr "기본 설정을 사용하면 StockfishNPS는 현재의 Stockfish16_dev와 똑같이 플레이됩니다."

#: main_12.cpp:3108
msgid "Changing only the search nodes setting to between 1 - 10 reduces ELO roughly to 1400."
msgstr "검색 노드 설정만 1~10으로 변경하면 ELO가 약 1400으로 줄어듭니다."

#: main_12.cpp:3110
msgid "That's a good starting point for additional option changes."
msgstr "이는 추가 옵션 변경을 위한 좋은 시작점입니다."

#: main_12.cpp:3115
msgid "I think that this means that a higher < waitms > value reduces"
msgstr "나는 이것이 더 높은 <waitms> 값이 감소한다는 것을 의미한다고 생각합니다."

#: main_12.cpp:3117
msgid "the number of positions that the engine searches per second."
msgstr "엔진이 초당 검색하는 위치 수."

#: main_12.cpp:3119
msgid "Increasing the randomized evaluation value"
msgstr "무작위 평가 값 증가"

#: main_12.cpp:3121
msgid "will lead to more varied play."
msgstr "더욱 다양한 플레이가 가능해질 것입니다."

#: main_12.cpp:3123
msgid "< Search nodes > imposes some kind of limit on the number of positions searched."
msgstr "<검색 노드>는 검색되는 위치의 수에 어떤 종류의 제한을 부과합니다."

#: main_12.cpp:3125
msgid "< Search depth > limits the number of half moves (ply) that the engine searches to."
msgstr "<검색 깊이>는 엔진이 검색하는 절반 이동(플라이) 수를 제한합니다."

#: main_12.cpp:3127
msgid "There is also an option called < nodestime > but I don't know what that does."
msgstr "<nodestime>이라는 옵션도 있는데, 무슨 역할을 하는지는 모르겠습니다."

#: main_12.cpp:3130
msgid "Default values of zero mean that the option is not used."
msgstr "기본값 0은 해당 옵션이 사용되지 않음을 의미합니다."

#: main_12.cpp:3133
msgid "For you convenience, I have made engine parameter files for the engines"
msgstr "귀하의 편의를 위해 엔진에 대한 엔진 매개변수 파일을 만들었습니다."

#: main_12.cpp:3135
msgid "with all the parameters set to default, ready for you to make adjustments."
msgstr "모든 매개변수가 기본값으로 설정되어 있으므로 조정할 준비가 되었습니다."

#: main_12.cpp:3138
msgid "These are stored in -"
msgstr "이것들은 다음에 저장됩니다 -"

#: main_12.cpp:3142
msgid "and can be loaded with < Load engine > from the engine dialog box."
msgstr "엔진 대화 상자에서 <엔진 로드>를 통해 로드할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:3147
msgid "Stockfish nps engine help"
msgstr "Stockfish nps 엔진 도움말"

#: main_12.cpp:3163
msgid "This is a Stockfish derivative engine with many adjustment features."
msgstr "이것은 많은 조정 기능을 갖춘 Stockfish 파생 엔진입니다."

#: main_12.cpp:3166
msgid "When I first tried it with ELO limit strength set, it did not weaken,"
msgstr "처음 ELO 제한 강도 설정으로 시도했을 때 약해지지 않았습니다."

#: main_12.cpp:3168
msgid "and played its moves at full strength."
msgstr "그리고 전력을 다해 움직였다."

#: main_12.cpp:3170
msgid "I then added the < Handicapped Depth > option and set this to < true >"
msgstr "그런 다음 <장애인 깊이> 옵션을 추가하고 이를 <true>로 설정했습니다."

#: main_12.cpp:3172
msgid "This seems to work, and the engine plays at different depths depending"
msgstr "이것은 작동하는 것 같고 엔진은 다른 깊이에서 재생됩니다."

#: main_12.cpp:3174
msgid "on the ELO rating that is set."
msgstr "설정된 ELO 등급에 따라."

#: main_12.cpp:3177
msgid "There are many other options, which are described in the file < README.md >"
msgstr "<README.md> 파일에 설명되어 있는 다른 많은 옵션이 있습니다."

#: main_12.cpp:3179
msgid "This file is located in the following directory"
msgstr "이 파일은 다음 디렉토리에 있습니다."

#: main_12.cpp:3184
msgid "I have made two engine parameter files in this directory, which you can use"
msgstr "이 디렉토리에 두 개의 엔진 매개변수 파일을 만들었는데, 이를 사용할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:3186
msgid "to set the engine with < Load engine > from the engine dialog box."
msgstr "엔진 대화 상자에서 <엔진 로드>를 사용하여 엔진을 설정합니다."

#: main_12.cpp:3189
msgid "When playing in a weakened mode, Alexander plays its moves almost instantaneously."
msgstr "약화된 모드에서 플레이할 경우, 알렉산더는 거의 즉각적으로 움직입니다."

#: main_12.cpp:3191
msgid "If you want, you can slow it down with < Main menu > < Engine > < Move delay >"
msgstr "원하시면 <메인메뉴> <엔진> <이동지연>으로 속도를 늦출 수 있습니다."

#: main_12.cpp:3194
msgid "The Alexander engine is hosted on the GitHub at the following link"
msgstr "Alexander 엔진은 다음 링크의 GitHub에 호스팅됩니다."

#: main_12.cpp:3201
msgid "Alexander chess engine help"
msgstr "알렉산더 체스 엔진 도움말"

#: main_12.cpp:3238
msgid "Cannot start a game without a player name"
msgstr "플레이어 이름 없이는 게임을 시작할 수 없습니다."

#: main_12.cpp:3239
msgid "Please select a player from the Current player list box"
msgstr "현재 플레이어 목록 상자에서 플레이어를 선택하세요."

#: main_12.cpp:3241 main_12.cpp:3249
msgid "Rated game error message"
msgstr "평가된 게임 오류 메시지"

#: main_12.cpp:3246
msgid "Cannot start a game without a rating formula"
msgstr "평가 공식 없이는 게임을 시작할 수 없습니다."

#: main_12.cpp:3247
msgid "Please select a formula from the Rating formula list box"
msgstr "평가 수식 목록 상자에서 수식을 선택하세요."

#: main_12.cpp:3457
msgid "Select Rodent engine personality settings"
msgstr "설치류 엔진 개성 설정 선택"

#: main_12.cpp:3731
msgid "There are no engine files in"
msgstr "엔진 파일이 없습니다"

#: main_12.cpp:3732
msgid "Rated engines directory was not changed."
msgstr "정격 엔진 디렉토리는 변경되지 않았습니다."

#: main_12.cpp:3874
msgid "There are no personality files to read"
msgstr "읽을 수 있는 성격 파일이 없습니다."

#: main_12.cpp:3996
msgid "The personalities directory"
msgstr "인물 디렉토리"

#: main_12.cpp:3998
msgid "does not exist, so cannot show personalities"
msgstr "존재하지 않으므로 성격을 표시할 수 없습니다."

#: main_12.cpp:4035
msgid "Select Rodent 3 engine personality settings"
msgstr "Rodent 3 엔진 개성 설정 선택"

#: main_12.cpp:4345
msgid "Current personality"
msgstr "현재 성격"

#: main_12.cpp:4406
msgid "Display personality name"
msgstr "표시 성격 이름"

#: main_12.cpp:4419
msgid "Use documents directory"
msgstr "문서 디렉토리 사용"

#: main_12.cpp:4452
msgid "Use limit ELO strength"
msgstr "ELO 강도 제한 사용"

#: main_12.cpp:4490
msgid "Enter values to adjust the engine strength"
msgstr "엔진 강도를 조정하려면 값을 입력하세요."

#: main_12.cpp:4514
msgid "Nodes per second"
msgstr "초당 노드"

#: main_12.cpp:4537
msgid "Copy default values"
msgstr "기본값 복사"

#: main_12.cpp:4560
msgid "Evaluation blur value"
msgstr "평가 흐림 값"

#: main_12.cpp:4583
msgid "Copy evaluation blur"
msgstr "복사 평가 흐림"

#: main_12.cpp:4607
msgid "Search skill level (1 - 10)"
msgstr "검색 기술 수준(1~10)"

#: main_12.cpp:4628
msgid "Copy search skill"
msgstr "복사 검색 기술"

#: main_12.cpp:4646
msgid "Save current settings to file"
msgstr "현재 설정을 파일에 저장"

#: main_12.cpp:4672
msgid "Select filename for saving the personality file"
msgstr "성격 파일을 저장할 파일 이름을 선택하세요"

#: main_12.cpp:4694
msgid "Add values to file if not present"
msgstr "값이 없으면 파일에 추가하세요."

#: main_12.cpp:4897
msgid "Check to use the following directory"
msgstr "다음 디렉토리를 사용하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:4898
msgid "for the rated engines and associated files"
msgstr "정격 엔진 및 관련 파일용"

#: main_12.cpp:4900
msgid "Check to use UCI limit strength for engine adjustments"
msgstr "엔진 조정을 위해 UCI 제한 강도를 사용하도록 체크하세요"

#: main_12.cpp:4902
msgid "Enter the nodes per second value,"
msgstr "초당 노드 수 값을 입력하세요."

#: main_12.cpp:4903
msgid "higher for stronger, lower for weaker,"
msgstr "더 강할수록 더 높고, 더 약할수록 더 낮습니다."

#: main_12.cpp:4904
msgid "but zero for maximum strength"
msgstr "하지만 최대 강도는 0입니다."

#: main_12.cpp:4906 main_12.cpp:6263
msgid "Enter the blur evaluation value,"
msgstr "흐림 평가값을 입력하세요."

#: main_12.cpp:4907 main_12.cpp:6264
msgid "lower for stronger, higher for weaker"
msgstr "낮을수록 강하고, 높을수록 약함"

#: main_12.cpp:4909
msgid "Enter the skill level value," 
msgstr "기술 수준 값을 입력하세요."

#: main_12.cpp:4909
msgid "lower for weaker, higher for stronger" 
msgstr "약할수록 낮고, 강할수록 높다"

#: main_12.cpp:4919
msgid "Add nodes per second and evaluation blur"
msgstr "초당 노드 추가 및 평가 흐림"

#: main_12.cpp:4920
msgid "values to the file, if they are not present"
msgstr "파일에 값이 없는 경우"

#: main_12.cpp:4932 main_12.cpp:4933
msgid "Select the personality that you want to play against"
msgstr "상대하고 싶은 성격을 선택하세요"

#: main_12.cpp:5099
msgid "from"
msgstr "~에서"

#: main_12.cpp:5143 main_12.cpp:5164
msgid "Cannot switch"
msgstr "전환할 수 없습니다"

#: main_12.cpp:5143 main_12.cpp:5149 main_12.cpp:5165
msgid "UCI limit strength adjustment"
msgstr "UCI 제한 강도 조정"

#: main_12.cpp:5150
msgid "Nodes per second adjustment"
msgstr "초당 노드 조정"

#: main_12.cpp:5152
msgid "Cannot set to"
msgstr "설정할 수 없습니다"

#: main_12.cpp:5155
msgid "because"
msgstr "왜냐하면"

#: main_12.cpp:5155
msgid "file could not be opened."
msgstr "파일을 열 수 없습니다."

#: main_12.cpp:5166
msgid "because limit strength option was not in file."
msgstr "제한 강도 옵션이 파일에 없기 때문입니다."

#: main_12.cpp:5236
msgid "All values are set to default"
msgstr "모든 값은 기본값으로 설정됩니다"

#: main_12.cpp:5237
msgid "So there is no point in writing them"
msgstr "그래서 그걸 쓰는 건 의미가 없어"

#: main_12.cpp:5280
msgid "Could not open input file"
msgstr "입력 파일을 열 수 없습니다"

#: main_12.cpp:5289
msgid "Could not open output file"
msgstr "출력 파일을 열 수 없습니다"

#: main_12.cpp:5380
msgid "updated, and"
msgstr "업데이트되고,"

#: main_12.cpp:5395 main_12.cpp:7749 main_12.cpp:7939 main_12.cpp:8257
msgid "saved to disk"
msgstr "디스크에 저장됨"

#: main_12.cpp:5641 main_12.cpp:5837
msgid "Rodent chess engine help"
msgstr "설치류 체스 엔진 도움말"

#: main_12.cpp:5644 main_12.cpp:5842
msgid "Personality descriptions"
msgstr "성격 설명"

#: main_12.cpp:5646 main_12.cpp:6255
msgid "About Rodent"
msgstr "설치류에 대하여"

#: main_12.cpp:5704
msgid "This dialog box allows you to select a playing personality"
msgstr "이 대화 상자를 사용하면 연주 성격을 선택할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5706
msgid "and options for the Rodent chess engines."
msgstr "그리고 Rodent 체스 엔진에 대한 옵션도 있습니다."

#: main_12.cpp:5709
msgid "Current personality  -  The drop down list box allows you to pick a personality."
msgstr "현재 성격 - 드롭다운 목록 상자를 사용하면 성격을 선택할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5712
msgid "Use ELO limit strength  -  Check to use ELO values in the engine dialog box"
msgstr "ELO 제한 강도 사용 - 엔진 대화 상자에서 ELO 값을 사용하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:5714
msgid "when setting the engine playing strength."
msgstr "엔진 재생 강도를 설정할 때."

#: main_12.cpp:5717
msgid "Enter values to adjust the engine strength -"
msgstr "엔진 강도를 조정하려면 값을 입력하세요."

#: main_12.cpp:5721
msgid "Nodes per second  -  the number of position the engine will generate"
msgstr "초당 노드 수 - 엔진이 생성할 위치 수"

#: main_12.cpp:5723
msgid "and analyse per second."
msgstr "초당 분석합니다."

#: main_12.cpp:5727
msgid "Evaluation blur value  -  random value added to evaluation function."
msgstr "평가 흐림 값 - 평가 함수에 무작위 값이 추가됩니다."

#: main_12.cpp:5729
msgid "With Rodent 3, in nodes per second mode, the evaluation blur value"
msgstr "Rodent 3의 경우 초당 노드 모드에서 평가 흐림 값"

#: main_12.cpp:5731
msgid "is loaded from the personality file. This will give you some idea"
msgstr "성격 파일에서 로드됩니다. 이를 통해 몇 가지 아이디어를 얻을 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5733
msgid "of the range of values to use, if you want to make adjustments."
msgstr "조정할 필요가 있을 경우 사용할 값의 범위를 지정합니다."

#: main_12.cpp:5737
msgid "This option can also be used with ELO limit strength."
msgstr "이 옵션은 ELO 제한 강도와 함께 사용할 수도 있습니다."

#: main_12.cpp:5739
msgid "When used in this way, I found that a setting of 20, varied the moves"
msgstr "이런 방식으로 사용하면 20으로 설정하면 움직임이 다양해진다는 것을 발견했습니다."

#: main_12.cpp:5741
msgid "that the engine played but numbers higher than 20 had no effect up to 500"
msgstr "엔진이 재생되었지만 20보다 큰 숫자는 500까지 효과가 없었습니다."

#: main_12.cpp:5743
msgid "and a setting higher than 1000 seriously weakened the engine."
msgstr "1000보다 높은 값으로 설정하면 엔진이 심각하게 약화됩니다."

#: main_12.cpp:5745
msgid "So the useful settings in ELO limit strength mode for my computer"
msgstr "그래서 내 컴퓨터의 ELO 제한 강도 모드에서 유용한 설정은 다음과 같습니다."

#: main_12.cpp:5747
msgid "are 20 or 500 - 1000 but it may be different for your computer."
msgstr "20 또는 500~1000이지만 컴퓨터에 따라 다를 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5749
msgid "If you don't want it set or displayed, then set it to zero."
msgstr "설정이나 표시를 원하지 않으면 0으로 설정하세요."

#: main_12.cpp:5752
msgid "Although nodes per second does not apply when using ELO limit strength,"
msgstr "ELO 제한 강도를 사용할 경우 초당 노드 수는 적용되지 않지만,"

#: main_12.cpp:5754
msgid "values can still be entered and saved in the personality file for later use."
msgstr "나중에 사용하기 위해 값을 입력하여 성격 파일에 저장할 수도 있습니다."

#: main_12.cpp:5757
msgid "Copy default values  -  check for the strength adjustments values"
msgstr "기본값 복사 - 강도 조정 값을 확인하세요"

#: main_12.cpp:5759
msgid "to be copied from this dialog box to the engine dialog box"
msgstr "이 대화 상자에서 엔진 대화 상자로 복사됩니다."

#: main_12.cpp:5761
msgid "even when they are set to default.  They can then be edited."
msgstr "기본값으로 설정된 경우에도 마찬가지입니다. 이후에는 편집이 가능합니다."

#: main_12.cpp:5763
msgid "Left as they are, they will have no effect on the engine."
msgstr "그대로 두면 엔진에 아무런 영향을 미치지 않습니다."

#: main_12.cpp:5765
msgid "In ELO limit strength mode, they are not reset when deleted from"
msgstr "ELO 제한 강도 모드에서는 삭제 시 재설정되지 않습니다."

#: main_12.cpp:5767
msgid "the engine dialog box.  In nodes per second mode they are reset,"
msgstr "엔진 대화 상자. 초당 노드 모드에서는 재설정됩니다."

#: main_12.cpp:5769
msgid "so you have to switch off < Copy parameters > to edit them."
msgstr "따라서 편집하려면 <매개변수 복사>를 꺼야 합니다."

#: main_12.cpp:5772
msgid "Display personality name  -  Check to display the personality name"
msgstr "성격 이름 표시 - 성격 이름을 표시하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:5774
msgid "following the engine name during a game. "
msgstr "게임 중 엔진 이름 다음에 나오는 단어."

#: main_12.cpp:5776
msgid "The engine rating is also displayed automatically."
msgstr "엔진 정격도 자동으로 표시됩니다."

#: main_12.cpp:5780
msgid "Use documents directory  -  Check to use the"
msgstr "문서 디렉토리 사용 - 사용하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:5784
msgid "for the rated engines."
msgstr "정격 엔진의 경우."

#: main_12.cpp:5786
msgid "This is an emergency fallback measusre in case they were not copied into"
msgstr "이것은 복사되지 않은 경우를 대비한 비상 대책입니다."

#: main_12.cpp:5790
msgid "If they have been installed somewhere else, you can copy them into"
msgstr "다른 곳에 설치되어 있는 경우 복사할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5792
msgid "one of the directories above."
msgstr "위의 디렉토리 중 하나."

#: main_12.cpp:5794
msgid "If they were not installed at all, they can be downloaded from these links -"
msgstr "전혀 설치되지 않은 경우 다음 링크에서 다운로드할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5797
msgid "    links"
msgstr "링크"

#: main_12.cpp:5799
msgid "Save current settings to file  -  with this file picker, you can save the"
msgstr "현재 설정을 파일에 저장 - 이 파일 선택기를 사용하면 다음을 저장할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5801
msgid "playing strength settings from the dialog box to the current file,"
msgstr "대화 상자에서 현재 파일로 재생 강도 설정"

#: main_12.cpp:5803
msgid "or a new one if you wish."
msgstr "원하시면 새 것을 구매하셔도 됩니다."

#: main_12.cpp:5806
msgid "Add values if not present  -  Check to add the strength adjustment values to the file"
msgstr "값이 없으면 추가 - 파일에 강도 조정 값을 추가하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:5808
msgid "if they are not present.  This will be the case if you add evaluation blur values"
msgstr "존재하지 않는 경우입니다. 이는 평가 흐림 값을 추가하는 경우입니다."

#: main_12.cpp:5810
msgid "to a Rodent 4 personality file."
msgstr "설치류 4 성격 파일에."

#: main_12.cpp:5893
msgid "About the Rodent chess engines"
msgstr "설치류 체스 엔진에 관하여"

#: main_12.cpp:5905
msgid "Rodent, written by Pawel Koziol, is a very interesting chess engine."
msgstr "파벨 코지올이 쓴 '로던트'는 매우 흥미로운 체스 엔진입니다."

#: main_12.cpp:5907
msgid "It has the UCI_LimitStrength option and also a set of personalities,"
msgstr "UCI_LimitStrength 옵션과 개인 설정도 있습니다."

#: main_12.cpp:5909
msgid "which are loaded from files, for weaker and more varied play."
msgstr "파일에서 로드하여 약하고 다양한 플레이를 가능하게 합니다."

#: main_12.cpp:5912
msgid "For the engine to work properly with the personalities and their"
msgstr "엔진이 개성과 그들의 특성을 적절히 활용하기 위해서는"

#: main_12.cpp:5914
msgid "opening books, all of the components have to be placed in the same directory."
msgstr "책을 열 때 모든 구성 요소를 같은 디렉토리에 배치해야 합니다."

#: main_12.cpp:5916
msgid "They should have been installed in -"
msgstr "-에 설치되어야 합니다."

#: main_12.cpp:5921
msgid "If you want the Rodent engine to use its own book during a game,"
msgstr "게임 중에 Rodent 엔진이 자체 책을 사용하도록 하려면"

#: main_12.cpp:5923
msgid "then you have to switch off the Nimzo_3d opening book from"
msgstr "그러면 Nimzo_3d 오프닝북을 꺼야 합니다."

#: main_12.cpp:5925
msgid "< Main menu > < Openings > < Opening book >"
msgstr "< 메인 메뉴 > < 오프닝 > < 오프닝 북 >"

#: main_12.cpp:5927
msgid "or checking the < Book off > option, if you are using the"
msgstr "또는 <Book off> 옵션을 체크하고 있는 경우"

#: main_12.cpp:5929
msgid "rated game dialog box."
msgstr "평가된 게임 대화 상자."

#: main_12.cpp:5934
msgid "there is some documentation and a utility program"
msgstr "몇 가지 문서와 유틸리티 프로그램이 있습니다."

#: main_12.cpp:5936
msgid "which can be used to make more personalities."
msgstr "더욱 개성적인 사람을 만드는 데 사용할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5939
msgid "The Rodent 4 engine package and older versions can be downloaded from -"
msgstr "Rodent 4 엔진 패키지 및 이전 버전은 다음에서 다운로드할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:5944
msgid "Rodent 4 only, with a detailed review"
msgstr "설치류 4만, 자세한 검토 포함"

#: main_12.cpp:5949
msgid "The Rodent 4 engine support material, without engines"
msgstr "엔진이 없는 Rodent 4 엔진 지지재"

#: main_12.cpp:5954
msgid "Rodent 3 support material, without engines"
msgstr "엔진이 없는 설치류 3 지원 자료"

#: main_12.cpp:5973
msgid "A Rodent personality file is simply a list of UCI commands in a *.txt file"
msgstr "설치류 성격 파일은 *.txt 파일에 있는 UCI 명령 목록일 뿐입니다."

#: main_12.cpp:5975
msgid "It is supposed to work in the following manner -"
msgstr "다음과 같은 방식으로 작동해야 합니다."

#: main_12.cpp:5977
msgid "The chess program GUI sends the < Personality > command to the Rodent engine."
msgstr "체스 프로그램 GUI는 <Personality> 명령을 Rodent 엔진으로 전송합니다."

#: main_12.cpp:5979
msgid "The engine then reads the commands from the personality file"
msgstr "그런 다음 엔진은 성격 파일에서 명령을 읽습니다."

#: main_12.cpp:5981
msgid "and adjusts its settings accordingly."
msgstr "그리고 그에 따라 설정을 조정합니다."

#: main_12.cpp:5984
msgid "However, with both Nimzo_3d and the Tarrasch GUI,"
msgstr "그러나 Nimzo_3d와 Tarrasch GUI를 모두 사용하면"

#: main_12.cpp:5986
msgid "I could not get the engines to work when used in this way."
msgstr "이런 식으로 사용하면 엔진을 작동시킬 수 없습니다."

#: main_12.cpp:5988
msgid "All of the personalities played the same moves."
msgstr "모든 인물이 같은 움직임을 보였습니다."

#: main_12.cpp:5991
msgid "So instead of this, I intercepted the < Personality > command when it was"
msgstr "그래서 이것 대신에 < 성격 > 명령을 가로채서"

#: main_12.cpp:5993
msgid "about to be sent from the GUI to the engine , opened the personality file"
msgstr "GUI에서 엔진으로 전송하려고 하는데, 성격 파일을 열었습니다."

#: main_12.cpp:5995
msgid "and sent the commands from the file individually.  This seems to work."
msgstr "파일에서 명령을 개별적으로 전송했습니다. 잘 작동하는 것 같습니다."

#: main_12.cpp:6000
msgid "Essentially, the Rodent engine has two main methods of varying its playing strength."
msgstr "기본적으로 로던트 엔진은 연주 강도를 변화시키는 두 가지 주요 방법을 가지고 있습니다."

#: main_12.cpp:6002
msgid "It can use ELO limit strength or Nodes per seconds with evaluation blur."
msgstr "ELO 제한 강도나 초당 노드 수를 평가 흐림 효과와 함께 사용할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6004
msgid "ELO limit strength allows you to set an approximate ELO rating"
msgstr "ELO 제한 강도를 사용하면 대략적인 ELO 등급을 설정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6006
msgid "and nodes per second with evaluation blur lets you set values"
msgstr "그리고 초당 노드 수를 평가하여 흐림 효과를 통해 값을 설정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6008
msgid "that have a similar weakening effect."
msgstr "비슷한 약화 효과가 있습니다."

#: main_12.cpp:6011
msgid "The Rodent 3 personalities are set up to use nodes per second"
msgstr "설치류 3의 성격은 초당 노드를 사용하도록 설정되었습니다."

#: main_12.cpp:6013
msgid "with evaluation blur and Rodent 4 is intended to be used"
msgstr "평가가 흐릿하고 Rodent 4가 사용되도록 의도되었습니다."

#: main_12.cpp:6015
msgid "with ELO limit strength only."
msgstr "ELO 제한 강도만 적용됨."

#: main_12.cpp:6018
msgid "Because of my modification to the way the < Personality > command is sent,"
msgstr "<성격> 명령이 전송되는 방식을 수정했기 때문에,"

#: main_12.cpp:6020
msgid "Rodent 3 can use its personalities with ELO limit strength"
msgstr "설치류 3은 ELO 한계 강도로 자신의 성격을 사용할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6022
msgid "in combination with evaluation blur and select skill,"
msgstr "평가 흐림 및 선택 기술과 함께 사용"

#: main_12.cpp:6024
msgid "but not with nodes per second."
msgstr "하지만 초당 노드 수는 아닙니다."

#: main_12.cpp:6029
msgid "It also means that Rodent 4 can use ELO limit strength"
msgstr "이는 또한 Rodent 4가 ELO 제한 강도를 사용할 수 있음을 의미합니다."

#: main_12.cpp:6031
msgid "with evaluation blur and select skill."
msgstr "평가가 흐릿해지고 기술이 선택됩니다."

#: main_12.cpp:6034
msgid "Changing the evaluation blur value slightly means the engine will play"
msgstr "평가 흐림 값을 약간 변경하면 엔진이 재생됩니다."

#: main_12.cpp:6036
msgid "different moves without greatly affecting the playing strength,"
msgstr "플레이 강도에 큰 영향을 미치지 않고 다양한 움직임을 제공합니다."

#: main_12.cpp:6038
msgid "so long as the blur value is not too high."
msgstr "흐림 값이 너무 높지 않은 한요."

#: main_12.cpp:6039
msgid "You can experiment with this, I found that values between 20 - 50"
msgstr "이것으로 실험해 볼 수 있습니다. 저는 20~50 사이의 값을 발견했습니다."

#: main_12.cpp:6041
msgid "worked quite well."
msgstr "꽤 잘 작동했습니다."

#: main_12.cpp:6046
msgid "As well as that, both engines can now use the personality files"
msgstr "또한 두 엔진 모두 이제 성격 파일을 사용할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6048
msgid "of the other engine with only minor adjustments from within Nimzo_3d,"
msgstr "Nimzo_3d 내부에서 사소한 조정만 이루어진 다른 엔진의 경우"

#: main_12.cpp:6050
msgid "once they have been copied into the < Personalities > directory of the engine."
msgstr "엔진의 <Personality> 디렉토리에 복사한 후."

#: main_12.cpp:6052
msgid "This allows you to easily swap in new personality files if you want a change."
msgstr "원하는 경우 새로운 성격 파일로 쉽게 교체할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6054
msgid "I have placed some in < extra_personalities >"
msgstr "나는 < extra_personalities >에 몇 가지를 배치했습니다."

#: main_12.cpp:6056
msgid "within the < Personalities > directory."
msgstr "< 성격 > 디렉토리 내에서."

#: main_12.cpp:6059
msgid "The personality files are stored in the following directories -"
msgstr "성격 파일은 다음 디렉토리에 저장됩니다."

#: main_12.cpp:6062
msgid "plus"
msgstr "...을 더한"

#: main_12.cpp:6062
msgid "or"
msgstr "또는"

#: main_12.cpp:6066
msgid "The files can be modified from within Nimzo_3d to adjust the"
msgstr "Nimzo_3d 내에서 파일을 수정하여 조정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6068
msgid "nodes per second and evaluation blur values and then saved back to disk."
msgstr "초당 노드 수와 평가 블러 값을 계산한 다음 다시 디스크에 저장합니다."

#: main_12.cpp:6071
msgid "It does not matter that the personality files can end up with commands"
msgstr "성격 파일이 명령으로 끝날 수 있다는 것은 중요하지 않습니다."

#: main_12.cpp:6073
msgid "that are unsuitable for the engine currently in use, because they are"
msgstr "현재 사용 중인 엔진에 적합하지 않은 이유는 다음과 같습니다."

#: main_12.cpp:6075
msgid "filtered out by the GUI before they are sent to the engine."
msgstr "엔진으로 전송되기 전에 GUI에서 필터링됩니다."

#: main_12.cpp:6080
msgid "Rodent commands"
msgstr "설치류 명령"

#: main_12.cpp:6097
msgid "These descriptions of the Rodent chess engine personalities are taken from"
msgstr "이러한 설치류 체스 엔진 성격에 대한 설명은 다음에서 가져왔습니다."

#: main_12.cpp:6099
msgid "the file < FinalRodent.pdf > which can be found in the following directory -"
msgstr "다음 디렉토리에서 찾을 수 있는 <FinalRodent.pdf> 파일 -"

#: main_12.cpp:6104
msgid "Predefined personalities"
msgstr "미리 정의된 성격"

#: main_12.cpp:6107
msgid "Since its inception, Rodent project has been about creating an engine"
msgstr "Rodent 프로젝트는 처음부터 엔진을 만드는 것에 관한 것이었습니다."

#: main_12.cpp:6109
msgid "that allows modification of its playing style - just like the ChessMaster series,"
msgstr "ChessMaster 시리즈와 마찬가지로 플레이 스타일을 수정할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6111
msgid "only better.  Code changes in the new version meant that old personalities"
msgstr "더 나은 기능입니다. 새 버전의 코드 변경으로 인해 이전 사용자 이름이"

#: main_12.cpp:6113
msgid "are no longer usable, so I felt the need for creating a new set."
msgstr "더 이상 사용할 수 없어서 새로운 세트를 만들어야 할 필요성을 느꼈습니다."

#: main_12.cpp:6115
msgid "I hope you will find it interesting."
msgstr "흥미로울 거라고 생각합니다."

#: main_12.cpp:6118
msgid "Fist and foremost, an attacker, her second consideration"
msgstr "무엇보다도 먼저 그녀의 두 번째 고려 사항은 공격자입니다."

#: main_12.cpp:6120
msgid "is piece activity.  Plays gambit openings."
msgstr "말 활동입니다. 갬빗 오프닝을 합니다."

#: main_12.cpp:6123
msgid "Cloe likes closed positions, pawn storms and sound pawn structure."
msgstr "클로이는 폐쇄된 포지션, 폰 스톰, 건전한 폰 구조를 좋아합니다."

#: main_12.cpp:6125
msgid "The only thing she prefers to a closed position is a closed position"
msgstr "그녀가 폐쇄된 위치보다 선호하는 유일한 것은 폐쇄된 위치입니다."

#: main_12.cpp:6127
msgid "with a single open file, owned by her rooks."
msgstr "그녀의 루크가 소유한 단일 오픈 파일이 있습니다."

#: main_12.cpp:6129
msgid "She is a proud practitioner of the French and King's Indian defenses."
msgstr "그녀는 프랑스와 킹스 인디언 방어술을 자랑스럽게 실천하는 사람입니다."

#: main_12.cpp:6132
msgid "Picture her as a dark - haired, slender, melancholy woman."
msgstr "그녀를 검은 머리카락에 날씬하고 우울한 여자로 상상해보세요."

#: main_12.cpp:6134
msgid "She is a defensive player who likes bishops."
msgstr "그녀는 비숍을 좋아하는 수비 선수입니다."

#: main_12.cpp:6137
msgid "Imagine him in an expensive suit, looking more like a CEO"
msgstr "그가 값비싼 정장을 입고 CEO처럼 보이는 모습을 상상해보세요."

#: main_12.cpp:6139
msgid "than a chess player.  Strong, rational, if mildly pessimistic personality."
msgstr "체스 선수보다 더 강하고 합리적이지만, 약간 비관적인 성격을 지녔습니다."

#: main_12.cpp:6141
msgid "Plays solid openings.  Ready to take draw in dead equal positions."
msgstr "탄탄한 오프닝을 펼치고, 완벽한 대등한 위치에서는 무승부를 노릴 준비가 되어 있습니다."

#: main_12.cpp:6144
msgid "Imagine him as a player already past his prime,"
msgstr "그가 이미 전성기를 지난 선수라고 상상해보세요."

#: main_12.cpp:6146
msgid "disrespectful towards  his opponents and still quite dangerous."
msgstr "상대방에게 무례했지만 여전히 매우 위험합니다."

#: main_12.cpp:6148
msgid "Grumpy likes restricting enemy movement and attacking,"
msgstr "그럼피는 적의 움직임을 제한하고 공격하는 것을 좋아합니다."

#: main_12.cpp:6150
msgid "enjoys closed positions and expects to win."
msgstr "클로즈드 포지션을 즐기고 승리를 기대합니다."

#: main_12.cpp:6152
msgid "Because of his age, he plays mostly not too modern openings."
msgstr "그는 나이가 많아서 대부분 현대적이지 않은 오프닝을 연주합니다."

#: main_12.cpp:6154
msgid "For example, he likes the Tarrasch defense."
msgstr "예를 들어, 그는 타라쉬 수비를 좋아합니다."

#: main_12.cpp:6157
msgid "Impersonation of Paul Morphy. Emphasizes mobility,"
msgstr "폴 모피를 흉내 낸 것. 기동성을 강조하고,"

#: main_12.cpp:6159
msgid "then king attack, prefers open positions."
msgstr "그러면 왕은 공격할 것이고, 개방된 위치를 선호할 것입니다."

#: main_12.cpp:6162
msgid "He starts slowly, using openings that do not occupy much space"
msgstr "그는 많은 공간을 차지하지 않는 개구부를 사용하여 천천히 시작합니다."

#: main_12.cpp:6164
msgid "in the center, but don't be lulled in a false sense of security."
msgstr "중앙에 있지만, 거짓된 안전감에 빠지지 마십시오."

#: main_12.cpp:6166
msgid "Later he goes for a vicious attacks."
msgstr "나중에 그는 잔혹한 공격을 감행합니다."

#: main_12.cpp:6169
msgid "Picture him as a young, up and coming grandmaster,"
msgstr "그를 젊고 유망한 그랜드마스터로 상상해보세요."

#: main_12.cpp:6171
msgid "who has not yet reached his true potential."
msgstr "아직 자신의 진정한 잠재력에 도달하지 못한 사람."

#: main_12.cpp:6173
msgid "Thin, energetic, likes flashy moves a bit too much."
msgstr "마른 체형에 활력이 넘치며, 화려한 움직임을 너무 좋아합니다."

#: main_12.cpp:6175
msgid "He tends to part with his pawns from time to time."
msgstr "그는 때때로 자신의 졸개들과 헤어지기도 합니다."

#: main_12.cpp:6177
msgid "Balanced personality, likely to sacrifice modest amount of material,"
msgstr "균형 잡힌 성격, 적당한 양의 재료를 희생할 가능성이 있음,"

#: main_12.cpp:6179
msgid "often goes for active defence in the endgame."
msgstr "종종 게임 후반에 적극적인 방어를 시도합니다."

#: main_12.cpp:6182
msgid "Pedrita stands for pawns, defense, restraint."
msgstr "페드리타는 폰, 방어, 제지를 의미합니다."

#: main_12.cpp:6184
msgid "She plays solid openings and thinks defense first, but dont be deceived!"
msgstr "그녀는 탄탄한 오프닝을 펼치고 수비를 먼저 생각하지만 속지 마세요!"

#: main_12.cpp:6186
msgid "She can attack all right if position demands it, and with solid pawn play"
msgstr "그녀는 포지션이 요구한다면 제대로 공격할 수 있고 견고한 폰 플레이도 가능합니다."

#: main_12.cpp:6188
msgid "she is a hard nut to crack."
msgstr "그녀는 까다롭고 힘든 사람이다."

#: main_12.cpp:6191
msgid "Mildly materialistic, but fighting for the initiative"
msgstr "약간 물질주의적이지만 주도권을 위해 싸우고 있습니다."

#: main_12.cpp:6193
msgid "and close enough to default to avoid unsound plans."
msgstr "그리고 불건전한 계획을 피하기 위해 기본값에 충분히 가깝습니다."

#: main_12.cpp:6195
msgid "Likes to create pressure against enemy pieces."
msgstr "적의 기물에 대한 압박을 가하는 것을 좋아합니다."

#: main_12.cpp:6197
msgid "Plays closed openings as white, Slav and Caro - Kann defenses as black."
msgstr "흰색으로 닫힌 오프닝을 플레이하고, 검은색으로 슬라브와 카로-칸 방어를 플레이합니다."

#: main_12.cpp:6199
msgid "Perhaps the best setup against the weaker engines."
msgstr "아마도 약한 엔진에 대항하는 가장 좋은 설정일 것입니다."

#: main_12.cpp:6202
msgid "Plays without more advanced facets of evaluation function,"
msgstr "평가 기능의 더 진보된 측면 없이 재생됩니다."

#: main_12.cpp:6204
msgid "applying sensible default. Slight preference for exchanging queens,"
msgstr "합리적인 기본값을 적용합니다. 여왕을 교환하는 것을 약간 선호합니다."

#: main_12.cpp:6206
msgid "in dead equal positions will go for a draw."
msgstr "완전히 동등한 입장이라면 무승부를 선택합니다."

#: main_12.cpp:6208
msgid "Perhaps the most computer - like personality."
msgstr "아마도 가장 컴퓨터와 유사한 성격일 것이다."

#: main_12.cpp:6211
msgid "Picture him as a tall man in a brown leather jacket."
msgstr "그는 갈색 가죽 재킷을 입은 키 큰 남자로 상상해보세요."

#: main_12.cpp:6213
msgid "He likes active play but detests being under attack."
msgstr "그는 활동적인 놀이를 좋아하지만 공격을 받는 것은 싫어합니다."

#: main_12.cpp:6215
msgid "Likes keeping queens on the board."
msgstr "여왕을 보드에 두는 것을 좋아합니다."

#: main_12.cpp:6218
msgid "Based on Rodent III personality by Brendan J.Norman."
msgstr "브렌던 J. 노먼의 Rodent III 성격을 기반으로 합니다."

#: main_12.cpp:6220
msgid "Plays boa constrictor style, but has strong preference for attack,"
msgstr "보아 뱀 스타일로 연주하지만 공격적인 것을 선호합니다."

#: main_12.cpp:6222
msgid "likely to sacrifice for positional reasons."
msgstr "위치상의 이유로 희생할 가능성이 있음."

#: main_12.cpp:6224
msgid "Much more temperamental version ofGrumpy, very human-like play."
msgstr "훨씬 더 변덕스러운 버전의 Grumpy, 매우 인간적인 놀이입니다."

#: main_12.cpp:6226
msgid "May be overoptimistic in endgames with queens."
msgstr "퀸과의 엔드게임에서 지나치게 낙관적일 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6229
msgid "There are also personalites for many world champions and other famous players."
msgstr "또한 많은 세계 챔피언과 다른 유명 선수들의 개인명도 있습니다."

#: main_12.cpp:6233
msgid "Rodent 4 chess engine personality descriptions"
msgstr "설치류 4 체스 엔진 성격 설명"

#: main_12.cpp:6240
msgid "Window always on top"
msgstr "창문은 항상 위쪽에 있습니다"

#: main_12.cpp:6245
msgid "If you want, you can slow it down with -"
msgstr "원하시면 속도를 늦출 수 있습니다."

#: main_12.cpp:6247
msgid "< Main menu > < Engine > < Move delay >"
msgstr "< 메인 메뉴 > < 엔진 > < 이동 지연 >"

#: main_12.cpp:6250
msgid "Play a rated game against a chess engine"
msgstr "체스 엔진을 상대로 평가된 게임을 플레이하세요"

#: main_12.cpp:6252
msgid "Check to copy limit strength settings to custom parameters"
msgstr "사용자 정의 매개변수에 제한 강도 설정을 복사하려면 체크하세요."

#: main_12.cpp:6257
msgid "Rating formula explained"
msgstr "평가 공식 설명"

#: main_12.cpp:6259
msgid "Check to display personality name"
msgstr "성격 이름을 표시하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:6260
msgid "with engine name during a game"
msgstr "게임 중 엔진 이름으로"

#: main_12.cpp:6266
msgid "Enter the search skill value,"
msgstr "검색 기술 값을 입력하세요."

#: main_12.cpp:6269
msgid "Check to always automatically copy options"
msgstr "항상 옵션을 자동으로 복사하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:6270
msgid "across to custom parameters"
msgstr "사용자 정의 매개변수로"

#: main_12.cpp:6272
msgid "Check to automatically copy the evaluation blur"
msgstr "평가 흐림을 자동으로 복사하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:6273 main_12.cpp:6276
msgid "value to custom parameters"
msgstr "사용자 정의 매개변수에 대한 값"

#: main_12.cpp:6275
msgid "Check to automatically copy the search skill"
msgstr "검색 기술을 자동으로 복사하려면 체크하세요"

#: main_12.cpp:6278
msgid "Enter the filename for saving the"
msgstr "저장할 파일 이름을 입력하세요"

#: main_12.cpp:6279
msgid "engine strength adjustment options"
msgstr "엔진 강도 조정 옵션"

#: main_12.cpp:6709
msgid "has won playing white and gains"
msgstr "흰색으로 플레이하여 승리하고 이득을 얻었습니다."

#: main_12.cpp:6720
msgid "has lost playing black and loses"
msgstr "검은색을 플레이하다가 졌는데 졌어요"

#: main_12.cpp:6734
msgid "has lost playing white and loses"
msgstr "흰색 플레이에서 졌고 졌다"

#: main_12.cpp:6747
msgid "has won playing black and gains"
msgstr "검은색을 플레이하여 승리하고 이득을 얻었습니다."

#: main_12.cpp:6763
msgid "has drawn playing white"
msgstr "흰색으로 플레이하는 것을 그렸습니다"

#: main_12.cpp:6768
msgid "has drawn playing black"
msgstr "검은색으로 플레이하는 것을 그렸습니다"

#: main_12.cpp:6773
msgid "there was no rating change."
msgstr "평가에는 변동이 없었습니다."

#: main_12.cpp:6782
msgid "and gained"
msgstr "그리고 얻었다"

#: main_12.cpp:6787
msgid "and lost"
msgstr "그리고 잃어버렸다"

#: main_12.cpp:6800
msgid "Your new rating is"
msgstr "귀하의 새로운 평가는"

#: main_12.cpp:6808
msgid "Game result rating message"
msgstr "게임 결과 평가 메시지"

#: main_12.cpp:6950
msgid "Cannot open player profile file to write details"
msgstr "플레이어 프로필 파일을 열어 세부 정보를 쓸 수 없습니다."

#: main_12.cpp:7065
msgid "There are no engine files in the directory, rated game cancelled"
msgstr "디렉토리에 엔진 파일이 없습니다. 평가된 게임이 취소되었습니다."

#: main_12.cpp:7074
msgid "Rated engines directory"
msgstr "정격 엔진 디렉토리"

#: main_12.cpp:7078 main_12.cpp:7665 main_12.cpp:8108
msgid "does not exist, rated game cancelled"
msgstr "존재하지 않습니다. 평가된 게임이 취소되었습니다."

#: main_12.cpp:7080
msgid "Suggestion : Reset the program default values from"
msgstr "제안 : 프로그램 기본값을 재설정하세요"

#: main_12.cpp:7082
msgid "< Main menu > < Options > < Reset to factory defaults >"
msgstr "< 메인 메뉴 > < 옵션 > < 공장 초기화 >"

#: main_12.cpp:7084
msgid "If this fails, download and install the rated engines from"
msgstr "이것이 실패하면 정격 엔진을 다운로드하여 설치하십시오."

#: main_12.cpp:7473
msgid "Rodent engine personality"
msgstr "설치류 엔진 성격"

#: main_12.cpp:7475
msgid "loaded"
msgstr "짐을 실은"

#: main_12.cpp:7476
msgid "Rated game engine message"
msgstr "평가된 게임 엔진 메시지"

#: main_12.cpp:7537
msgid "Engine is not in list, so cannot be set"
msgstr "엔진이 목록에 없으므로 설정할 수 없습니다."

#: main_12.cpp:7662
msgid "Player profile directory"
msgstr "플레이어 프로필 디렉토리"

#: main_12.cpp:7667 main_12.cpp:8109
msgid "Suggestion : Manually create this directory with Windows Explorer"
msgstr "제안: Windows 탐색기를 사용하여 이 디렉토리를 수동으로 생성하세요."

#: main_12.cpp:7696 main_12.cpp:7785 main_12.cpp:7892
msgid "Player name is empty, please type in a name"
msgstr "플레이어 이름이 비어 있습니다. 이름을 입력하세요."


#: main_12.cpp:7716
msgid "Player name is already in the list,"
msgstr "플레이어 이름이 이미 목록에 있습니다."

#: main_12.cpp:7718
msgid "please input a different player name"
msgstr "다른 플레이어 이름을 입력하세요"

#: main_12.cpp:7749 main_12.cpp:7856 main_12.cpp:7939
msgid "Player profile for"
msgstr "플레이어 프로필"

#: main_12.cpp:7756 main_12.cpp:7946
msgid "Error saving player profile to disk"
msgstr "플레이어 프로필을 디스크에 저장하는 중 오류가 발생했습니다."

#: main_12.cpp:7805 main_12.cpp:7912
msgid "Player name is not in the list,"
msgstr "플레이어 이름이 목록에 없습니다."

#: main_12.cpp:7806 main_12.cpp:7914
msgid "please input a player name that is in the list"
msgstr "목록에 있는 플레이어 이름을 입력하세요"

#: main_12.cpp:7857 main_12.cpp:8353
msgid "deleted from disk"
msgstr "디스크에서 삭제됨"

#: main_12.cpp:7864
msgid "Error deleting player profile from disk"
msgstr "디스크에서 플레이어 프로필을 삭제하는 중 오류가 발생했습니다."

#: main_12.cpp:8106
msgid "Rating formula directory"
msgstr "평가 공식 디렉토리"

#: main_12.cpp:8110
msgid "and use < Rating formula > < + > to add a formula"
msgstr "그리고 <평가 공식> <+>을 사용하여 공식을 추가합니다."

#: main_12.cpp:8111
msgid "in the rated game dialog box."
msgstr "평가된 게임 대화 상자에서."

#: main_12.cpp:8167
msgid "Formula filename is empty, please type in a name"
msgstr "수식 파일 이름이 비어 있습니다. 이름을 입력하세요."

#: main_12.cpp:8189
msgid "Rating formula filename is already in the list,"
msgstr "평가 공식 파일 이름이 이미 목록에 있습니다."

#: main_12.cpp:8190
msgid "please input a different rating formula filename"
msgstr "다른 평가 공식 파일 이름을 입력하세요"

#: main_12.cpp:8198
msgid "Rating formula filename is not in the list,"
msgstr "평가 공식 파일 이름이 목록에 없습니다."

#: main_12.cpp:8199
msgid "please input a rating formula filename that is in the list"
msgstr "목록에 있는 평가 공식 파일 이름을 입력하세요."

#: main_12.cpp:8257 main_12.cpp:8353
msgid "Rating formula for"
msgstr "평가 공식"

#: main_12.cpp:8264
msgid "Error saving rating formula file to disk"
msgstr "디스크에 평가 공식 파일을 저장하는 중 오류가 발생했습니다."

#: main_12.cpp:8296 main_12.cpp:8376
msgid "Formula filename is empty, please type in a filename"
msgstr "수식 파일 이름이 비어 있습니다. 파일 이름을 입력하세요."

#: main_12.cpp:8316
msgid "Rating formula file is not in the list,"
msgstr "평가 공식 파일이 목록에 없습니다."

#: main_12.cpp:8317
msgid "please input a formula file that is in the list"
msgstr "목록에 있는 수식 파일을 입력하세요"

#: main_12.cpp:8360
msgid "Error deleting rating formula from disk"
msgstr "디스크에서 평가 공식을 삭제하는 중 오류가 발생했습니다."

#: main_12.cpp:8472
msgid "Cannot open rating formula file for reading"
msgstr "읽기용 평가 공식 파일을 열 수 없습니다."

#: main_12.cpp:8473
msgid "A rated game feature for human - engine games (version 4.0)"
msgstr "인간형 엔진 게임을 위한 평가된 게임 기능(버전 4.0)"

#: main_12.cpp:8474
msgid "Move delay"
msgstr "이동 지연"

#: main_12.cpp:8475
msgid "Move delay.."
msgstr "이동 지연.."

#: main_12.cpp:8476
msgid "Show the move delay dialog box"
msgstr "이동 지연 대화 상자 표시"

#: main_12.cpp:8477
msgid "Error message"
msgstr "오류 메시지"

#: main_12.cpp:8478
msgid "Copy to custom parameters"
msgstr "사용자 정의 매개변수에 복사"


#: main_12.cpp:8481
msgid "When writing the < Rated game > feature I found that the Delfi engine"
msgstr "<평가된 게임> 기능을 작성하면서 Delfi 엔진이"

#: main_12.cpp:8482
msgid "needed the limit strength settings placed in the custom parameter list"
msgstr "사용자 정의 매개변수 목록에 배치된 제한 강도 설정이 필요했습니다."

#: main_12.cpp:8483
msgid "for them to work."
msgstr "그들이 일할 수 있도록."

#: main_12.cpp:8484
msgid "For the Delfi engine this action will be made automatically."
msgstr "Delfi 엔진의 경우 이 작업은 자동으로 수행됩니다."

#: main_12.cpp:8485
msgid "If you have this problem with any other engines, then you can check the"
msgstr "다른 엔진에서도 이 문제가 발생하는 경우 다음을 확인할 수 있습니다."

#: main_12.cpp:8486
msgid "< Copy to custom parameters > box and the limit strength parameters"
msgstr "<사용자 정의 매개변수에 복사> 상자 및 제한 강도 매개변수"

#: main_12.cpp:8487
msgid "will be copied across."
msgstr "복사됩니다."

#: main_12.cpp:8488
msgid "I also found that if you played more than one game with a weakened Stockfish engine"
msgstr "또한 Stockfish 엔진이 약화된 상태에서 두 개 이상의 게임을 플레이하면"

#: main_12.cpp:8489
msgid "and < Copy to custom parameters > was not set, Stockfish reverted to full strength"
msgstr "그리고 <사용자 정의 매개변수에 복사>가 설정되지 않았으므로 Stockfish가 최대 강도로 되돌아갔습니다."

#: main_12.cpp:8490
msgid "for the second game.  So it is probably best to always have this option set"
msgstr "두 번째 게임의 경우입니다. 따라서 항상 이 옵션을 설정하는 것이 가장 좋습니다."

#: main_12.cpp:8491
msgid "when using limit strength."
msgstr "한계 강도를 사용할 때."

#: main_12.cpp:8492
msgid "When using the < Rated game > feature, this is enforced for all engines."
msgstr "<등급 게임> 기능을 사용하면 모든 엔진에 적용됩니다."

#: main_12.cpp:8493
msgid "If you have the search info panel open when playing against Stockfish,"
msgstr "Stockfish와 플레이할 때 검색 정보 패널이 열려 있는 경우,"

#: main_12.cpp:8494
msgid "it shows full strength analysis for the engine,"
msgstr "엔진에 대한 전체 강도 분석을 보여줍니다."

#: main_12.cpp:8495
msgid "even if it has been weakened using UCI limit strength."
msgstr "UCI 한계 강도를 사용하여 약화되었더라도 말입니다."

#: main_12.cpp:8496
msgid "You can tell if it has actually been weakened because it will often play"
msgstr "실제로 약화되었는지 알 수 있습니다. 종종 재생되기 때문입니다."

#: main_12.cpp:8497
msgid "a different move to the one shown in the analysis."
msgstr "분석에 표시된 것과 다른 움직임입니다."

